研究：上傳大量照片或是抑鬱症病徵

【Now新聞台】平時玩社交媒體有時候都會上傳照片，經常上傳照片的人就可能要留心了。英國《電訊報》報道，哈佛大學與佛蒙特大學的研究發現，在社交媒體上發布大量照片有機會是抑鬱症的先兆。

研究隊伍設計了一個程式，分析166名社交網站用戶，包括71名抑鬱症患者的共4萬多張照片，從中觀察抑鬱症與非抑鬱症用戶發布社交媒體帖文的分別。

分析指出，抑鬱症患者發布的照片通常都是一些面孔，而且沒有使用濾鏡、顏色較為黯淡以及較為吸引其他人留言。

研究人員指，最理想是能夠發展出一個應用程式，可以在用戶出現行為改變前，提醒醫生為他做檢查。